【夏威夷爆火山毒霧摧毀香港樓市】災區俯瞰片如「火地獄」 熔岩流入太平洋產生毒霧

美國夏威夷基拉韋厄（Kilauea）火山最新一次爆發所噴出的岩漿，不但令一名男子受傷，而且已越過一條高速公路，流入太平洋，引發另一場危機。
高空俯瞰片段可見，熔岩流經之處林木均化為灰燼，新一輪岩漿噴發又摧毀4間屋，熔岩並濺傷一名男子小腿。當時他坐在住所三樓露台，被飛來的熔岩擊傷。
岩漿周日流過一條用於疏散沿岸居民的重要高速公路，進入太平洋。熾熱岩漿遇上海水，產生含鹽酸和玻璃微粒的霧霾（laze），可刺激眼、皮膚、肺，導致呼吸困難。夏威夷火山觀察站表示，這種帶腐蝕性的氣體，曾在2000年導致2人死亡。
基拉韋厄火山是世界上最活躍火山之一，兩周前開始噴發，已摧毀普納區（Puna）44座民宅與其他建築物。